以前無屋無地既叫農奴

咁去到現代無樓又無鋪既人叫咩

香港人

古代欠債呀犯法之類先會衰到做左農奴
一般人正正常常係自由人
個個都有屋，係無地姐
但現代人有原罪一出世就係農奴階層

咩農奴呀
華夏文化中 叫佃農 租田生產

租田但有自己屋係自由人啦
咩都無個d咪農奴

租田耕既叫「佃農」

乜撚野「農奴」? 你自己幻想發明出黎架?

租田黎耕, 意思就係你事先與地主同意左, 每年交一定數量既收成比地主作為田租, 餘下自己KEEP, 食又得, 賣又得

有乜問題?

同你依家去租舖租OFFICE, 做生意, 每月交租,
有乜分別?

EXACT7LY

呢度太多小學雞

咁如果連屋都無寄居係農場主個農舍個d叫咩

農奴應該係講緊歐洲俄羅斯果隻.

同埋西藏

依家睇波好叻嗰啲 叫胸奴！

人地一定要講華夏文化咩

亦愛亦恨似籠牢被困
要放棄你或是接受命運

X2

支那用緊共產主義 跟蘇聯用農奴 = Serf
社會學多數用西方標準